%表題   DclInitComplexFFT
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/12/10 林祥介
%         91/12/20 塩谷雅人
%         92/03/14 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/04/02 塩谷雅人
%         12/12/20 辻野智紀 (HTML -> PDF)
%        }
%
\subsection{DclInitComplexFFT}
\label{fftlib.DclInitComplexFFT}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}
   周期複素数データのフーリエ順変換をおこなう.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclInitComplexFFT(n, [index])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt n} & {\tt <I>} & 変換するデータの長さ (個数). \\
        {\tt index} & {\tt <I>} & 作業領域番号. 省略値は 1. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 

  \item[定義] 
      \begin{quote}
        以下では$ i = \sqrt{-1} $とする.\\
        {\bf 順変換}は次のように定義される.
        \[ C_{k} = \sum_{j=1}^{N}c_{j}
           \exp (-i\frac{2\pi (j-1)(k-1)}{N})
           \mbox{\hspace{1em}}
           ( k = 1, \ldots, N ). \]

        {\bf 逆変換}は次のように定義される.
        \[ C_{j} = \sum_{k=1}^{N}c_{k}
           \exp (i\frac{2\pi (j-1)(k-1)}{N})
           \mbox{\hspace{1em}}
           ( j = 1, \ldots, N ). \]
      \end{quote}

  \item 備考 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item この変換では正規化されない. つまり {\tt DclComplexFFT\_F, DclComplexFFT\_B} を続けて呼ぶと, もとの$N$倍の値が返される.
    \end{itemize}
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (fftlib)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
